如何訓練邏輯

ching 我地一齊重練啦

1加1等如1

嗱! 好多人都好廣義地用"邏輯"呢個詞
如果你係講哲學上的邏輯
就先由呢度入手啦

留名學野

上少啲連登

睇呢類嘅書

都差唔多，類似語理分析嗰啲咁

數學同邏輯可以點練

背下乘數表
感覺上我自己係超混亂既人,好難組織言論表達

蕭生會教

做雞被人J 被人屌算唔算係善人

蕭生嗰啲睇下就算啦，唔好太認真

一路上連登，續個post搵logic問題

7-14歲期間有咩經歷，就注定你大個d邏輯觀念各樣有幾強。

想真係學邏輯就咪撚用呢個垃圾網啦。果陣hku科non lecture course elementary logic就係用呢個網做course material，個個讀到屌哂鬼。

我覺得Patrick J. Hurley本Logic textbook 會比較詳細清晰。但係就冇cover到modal logic，不過新手睇都冇乜問題，同埋有大量exercise。拋下磚，各位連登仔如果有更好選擇不妨share

申脷: 哲學系grad，就嚟變廢中

讀math
real analysis

用logic textbook當然係正
但點樣係冇人教之下 堅持&睇明整本1吋厚的Hurley &做晒D exercise?

我覺得logic係好重要架 尤其現在咁多public speech咁多logical fallacies 更加需要用logic去分辨D說話錯係邊
自問冇take course 好難跟得好basic logic

ching: 唔明呢句 "數學同邏輯可以點練" 你問乜 ？

因為我覺得邏輯好，數學自然好

希望train好啲邏輯，遲下再讀返書如果要用到數學，姐係微積分嗰啲會用得著

而呢家想練好啲邏輯純粹係平時返工被人話做嘢唔make sense姐係好似唔夠醒目咁

ching:
邏輯&maths係兩樣野
Logic is a basic knowledge (a basic subject) in philosophy.
You don't need maths to study philosophy except you study philosophy of maths (數學的哲學).

你講緊既: 講野冇common sense係語意邏輯 — 即係一段說話中, 有冇前後矛盾/前文不能推出結論/文章內容不合乎常理/將冇關連的事放在一起然後推論等等

先舉D例︰
1. 出面落緊雨, 但個地冇濕。=>不合乎常理
2. 我冇女朋友，所以呀媽煮飯。=>兩者並無關/前者不能推出結論
3. 呀X係2010年1月1 日5pm又出現在尖咀又出現係上水。=> 犯了principle of non-contradiction

以上冇一句與數學有關的
要訓練語意邏輯/發現日常有乜野有邏輯問題 可以睇書 但 我唔識呢類書 或請其他ching推薦

巴打，請問喺咪有位古的貓寧既巴打有嗰TG group
想了解多啲關於nootorpic

邊個po見到我有佢tg

今日生日想係連登乞句生日快樂

呢度見到佢po tg